遭獨留在家 疑模仿卡通片 安徽6歲女13樓持傘跳下

安徽一名6歲女童前日遭獨留在家期間，突持一把雨傘從13樓家中墮樓，幸僅受皮外傷。內報傳媒報道，女童疑是受卡通片影響，模仿情節持傘跳樓。

事發在安徽省蕪湖市繁昌縣，涉事6歲女童前日（15日）被鄰居發現倒卧在住宅大樓的6樓露台上。警察接報到場時，女童意識仍清醒，身旁不遠有一把撐開的小雨傘。

女童送院檢查後證實僅受皮外傷，警方調查後得知她居於事發住宅13樓，當時被獨留在家。《澎湃新聞》引述知情人士稱，女童可能是模仿卡通片情節持傘跳樓，幸亦疑因此得到緩衝減輕傷害。

內地過去已多次有幼童模仿卡通片持雨傘跳樓，去年一名女童就因此受重傷。教育界人士提醒家長，除不應獨留兒童在家外，亦應盡量避免讓小童獨自觀看卡通片，要與他們討論片內情節，教育他們分辨善惡及不應模仿危險動作。

（澎湃新聞）

實証普通一把遮都可能有降落傘功能

竟然冇反

記住自己這次為什麼走上台,既然上去了,不要怕。怕,你就會輸一輩子。

其實每次上台,我都很怕的, 不過我都會跟自己說,我能做到。

到了這個年紀, 還有事情需要別人明白嗎? 你自己明白就好了

其實唔難

大個左 我想做都做唔到